【有圖】深潛後升水過急 漁夫慘變「米芝蓮人」

秘魯一名男子打魚期間，潛落水底後急速升上水面，出現俗稱潛水夫病（Diver's disease）的減壓症（Decompression sickness）。他的身體脹大變形，慘成「米芝蓮人」，他走路出現困難，更要忍受極大痛楚。

馬丁尼斯（Alejandro Ramos Martinez）早前潛到海底捉海產，上水後雙臂及胸口肌肉突然暴脹，體重足足增加近32公斤，原來是患上減壓症。減壓症症狀包括皮膚痕癢、頭痛、意識模糊、關節疼痛、惡心及嘔吐等。當人體潛下深水地方時壓力較大，令氮氣溶解於血液；當人體急速升上水面，壓力紓緩，血液內的氮氣便會形成大量氣泡，有機會引致血管栓塞，嚴重者甚至可以致命。

馬丁尼斯體內氮氣形成的大氣泡出現在肌肉周圍，情況屬於特殊。他患病後非常疼痛而且走路有困難，亦因而患上嚴重高血壓，目前正在加壓室接受氧氣治療，主治醫生及醫療團隊已經幫他將30%的氮氣排出體外。醫生說雖然曾考慮開刀排出氮氣，但擔心手術太高難度而作罷。

隨着科技進步，減壓症已經越來越少發生，現時潛水員可以用潛水錶來計算他們升上水面的速度，令他們可以慢慢升上水面、逐步減壓，以避免減壓症發生。

英國《每日郵報》／《蘋果》資料室

咁都唔死得

屌，忍唔到笑，好仆街

鯊海47米
又係講深潛唔可以一野上返水

睇到都覺得恐怖
好驚佢爆

諗下裡面果d係水泡就覺得好痛

四檔路飛？

用完要潛水十分鐘

望都都覺慘
都係捕魚啫

恐撚佈

100%戶愚呂弟

然後上水再變四檔